\chapter{Conclusiones y vías futuras}

% encabezados Capitulo 6
\lhead[\titulillo]{}
\chead[]{}
\rhead[]{\leftmark}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}

Este trabajo supone el esfuerzo y dedicación de varios meses, donde poder lograr que la mota que contiene todos los sensores se comunique adecuadamente con el nodo central de forma inalámbrica ha sido la gran prioridad del trabajo.\\

El objetivo principal de este proyecto era el desarrollo de un sistema electrónico de bajo coste que permitiera la monitorización de variables ambientales en entornos de interior. Esta parte se ha desarrollado mediante el uso de Arduinos Uno y una serie de sensores descritos anteriormente.\\

Por otro lado, se propusieron otros objetivos tales como:

\begin{itemize}
	\item Desarrollo de una app que permitiera al usuario visualizar los datos de una forma sencilla.
	\item Conseguir un sistema ampliable en el futuro
	\item Concienciar de que la creación de un sistema domótico está al alcance de cualquier persona que lo desee.
\end{itemize}

Estos objetivos se han cubierto con el desarrollo de una app muy sencilla en Android, así como con la redacción de este documento. 
Por un lado, la aplicación que sólo cuenta con dos pantallas, se encarga de gestionar tanto la comunicación con el nodo central como la representación de los datos. Esta representación se hace de forma contínua en el tiempo a través de una gráfica que se actualiza en tiempo real.\\

Por otra parte, este documento sirve como documentación y punto de partida a cualquier persona decidida a realizar un proyecto de características similares. Esto, junto con todo el código fuente, disponible para su descarga en el repositorio son un punto de partida excelente para cualquier entusiasta que decida aventurarse con su propia creación.\\

Por tanto, se puede concluir que se ha realizado un trabajo acorde a lo esperado, que pone las bases para la realización de un sistema más completo en el futuro, pero que en la actualidad, ya funciona perfectamente.\\

\subsubsection{Vías futuras}

Una de las ventajas de realizar el proyecto basado en Arduino es la gran escalabilidad que posee el sistema, pues permite la incorporación de nuevos elementos realizando pequeñas variaciones en código.\\

Algunos de los proyectos que pueden llevarse a cabo con el sistema desarrollado
son los siguientes:
\begin{itemize}
	\item Añadir fuentes de alimentación independientes tanto para el nodo central como los remotos.
	\item Creación de un servidor donde almacenar los valores recogidos por el sistema, sin necesidad de vincular el smartphone.
	\item Añadir actuadores para tener control absoluto de forma remota.
	\item Integrar otros sensores (gases, presencia, etc.) que pudieran resultar de interés.
	
\end{itemize}
